少於6萬人投票 未達發起跨工會聯合罷工門檻

30個工會聯同學生組織發起公投，決定是否啟動罷工罷課，抗議港區國安法。在罷工公投方面，30個工會總投票人數為近9000人，少於6萬人投票的目標，當中只有6個工會達到罷工門檻，未能達到發起跨工會聯合罷工的門檻。

在近9000票之中，有98%反對港區國安法，有約95%同意發起罷工。數名工會代表向投票人士鞠躬致謝。

香港酒店工會主席徐考澧表示，這個投票結果是事前沒有預料過，同時亦沒有預料過在打壓下，有人站出來成為新會員參與公投，反映有一股新力量正在蘊釀。至於後續行動方面，徐考澧說，會與所有工會商議，現時未有明確行動。

一萬人都冇

唔好再俾藉口自己啦

諗下一步點做仲好

要罷工就會罷
好似之前幾次咁
唔洗公投
公投完全多餘